拒批警匿名 官：不能常規化

全文

拒批警匿名 官：不能常規化

【本報訊】健身教練被指去年10月在將軍澳襲擊警長，控方早前申請將案中警長匿名，昨在九龍城法院處理。署理主任裁判官徐綺薇最終拒絕匿名申請，指高等法院的禁制令生效後，警員被起底個案已大幅回落，控方亦未能說明警長如何受驚，認為不應將匿名常規化。

被告吳智晉（22歲，圖）否認於去年10月7日襲警，控罪原指他在博愛醫院八十週年鄧英喜中學外，襲擊警長A，現改為警長黃成輝。

辯方：因此受驚違市民期望

。。。。。。。。。

辯方反對匿名申請，認為高院去年發出的禁制令及現行法例，已足以保護警長A。
。。。。。。。。。
禁止公開警長的編號並保密其身份，會令新聞報道變得抽象空洞，損害公眾利益。

徐官指法庭須獨立考慮每宗個案是否有保護申請人身份的足夠理據，否則會將匿名常規化，最終拒絕批出匿名令。
。。。。。。。。。。
案件7月8日開審。

案件編號：KTCC413/20

叫旺才

黃成輝叫雞唔找數驚比黑社會揾上門?

法官：我唔可以匿名 你都唔可以